{
    "question": "Coba kalian bantu menyebut kan 2 perbedaan antara kolase dan montase!!!!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h3><strong><em><u>Montase</u></em></strong></h3><p>Montase adalah karya seni tempel yang mengombinasikan gambar-gambar jadi dari berbagai sumber menjadi sebuah susunan karya seni baru.</p><p>Sumber yang dimaksud bisa berasal dari koran bekas, majalah bekas, buku yang sudah tidak dipakai, pamflet, ataupun berbagai hal lainnya.</p><p>Karya montase dapat dihasilkan dari gambar yang dieksposisikan dengan gambar jadi lainnya.</p><p>Contohnya, sebuah gambar binatang yang terdapat di majalah dipotong lalu ditempel pada permukaan media gambar yang kemudian ditempel dengan gambar binatang lain dari buku.</p><p></p><p></p><h3><strong><em><u>Kolase</u></em></strong></h3><p>Kolase adalah karya seni yang terbuat dari berbagai macam material berbeda yang kemudian ditempel menjadi sebuah gambar unik.</p><p>Sebagai contohnya, adalah sebuah susunan gambar rumah yang terbuat dari kain, kertas koran, dan biji-bijian.</p><p>Bahan yang biasa digunakan untuk membuat kolase bisa kamu dapatkan dari alam, seperti batu, daun, ranting, bunga kering, biji-bijian atau kerang.</p><p>Kamu juga bisa menggunakan bahan olahan seperti plastik, kain flanel, karet, logam, kertas, atau barang lainnya.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-kemampuan-hubungan-interpersonal-setiap-orang-itu-beranek-220",
            "question": "Mengapa kemampuan hubungan interpersonal setiap orang itu beraneka ragam atau berbeda-beda ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mengapa kemampuan hubungan interpersonal setiap orang itu beraneka ragam atau berbeda-beda ? Karana budaya mereka berbeda",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "definisi-diskriminasi-dalam-arti-luas-dan-sempit-600",
            "question": "Definisi diskriminasi dalam arti luas dan sempit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Diskriminasi: sikap membedakan secara sengaja terhadap golongan-golongan yang berhubungan dengan kepentingan tertentu.</p><p></p><p>Diskriminasi: Rasisme, seksisme</p><p>\n</p><p>\n</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-keterkaitan-antara-teori-belajar-koneksionisme-dengan-te-350",
            "question": "Jelaskan keterkaitan antara Teori Belajar Koneksionisme dengan Teori Belajar Stimulus Respon. \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belajar merupakan proses koneksi antara stimulus respon yang berujung kepada perubahan tingkah laku</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-microsoft-office-menu-home-merupakan-menu-yang-berisi-tombol-556",
            "question": "Pada Microsoft Office menu home merupakan menu yang berisi tombol perintah dasar penelitian Jelaskan secara singkat dari fungsi dari menu berikut !    a.B\r\nb.I\r\nc.u\r\nd.X2\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Icon B pada ms word excel dan power point adalah singkatan dari Bold yang artinya tebal.</p><p></p><p>Fungsi dari icon B ini memang untuk menebalkan tulisan di dalam microsof word, excel dan power point.</p><p></p><p>Penebalan tulisan sendiri berguna untuk memberikan tekanan lebih agar teks atau tulisan itu lebih diperhatikan. </p><p></p><p>So, jika mau menebalkan tulisan di microsoft office, pakai saja icon bold ini.</p><p></p><p>Jika ada pertanyaan, icon apa yang digunakan untuk menebalkan tulisan, jawabannya adalah Bold (B).</p><p></p><p>Fungsi italic:</p><p></p><p>fungsi icon italic pada microsoft word excel power point</p><p></p><p>Icon kedua ada I yang merupakan singkatan dari italic.</p><p></p><p>Fungsi icon italic adalah untuk memiringkan tulisan atau text pada microsoft office baik word, excel maupun power point.</p><p></p><p>Contohnya: seperti ini.</p><p></p><p>Kamu bisa lihat, tulisannya miring.</p><p></p><p>Bisa juga digabungkan dengan icon Bold, hasilnya seperti ini. </p><p></p><p>Fungsi ikon underline</p><p>fungsi icon underline pada microsoft word excel power point</p><p>fungsi icon underline pada microsoft word excel power point</p><p>Ikon apa yang digunakan untuk menggaris bawahi tulisan?</p><p></p><p>Yap, jawabannya adalah underline ini.</p><p></p><p>Icon U adalah singkatan dari underline yang artinya garis bawah.</p><p></p><p>Saat kita akan menggarisbawahi teks, kita gunakan icon U pada word excel dan power point.</p><p></p><p>Contohnya seperti ini.</p><p></p><p>Bisa juga digabungkan dengan Bold dan Italic.</p><p></p><p>Hasilnya seperti ini.</p><p></p><p>Fungsi Underline ini berbeda dengan fungsi strikethrough.</p><p></p><p></p><p>Shortcut Untuk Menggunakan Icon B I U Pada Microsoft Word</p><p>Untuk menggunakan ketiga icon di atas, selain dengan cara klik icon, kita bisa juga menggukana shortcut.</p><p></p><p>Berikut ini shortcutnya:</p><p></p><p>Shortcut Icon Bold: CTRL + B.</p><p>Shortcut Icon Italic: CTRL + I.</p><p>Shortcut Icon Underline: CTRL + U.</p><p>Sesuai dengan icon B I U pada microsoft word, tinggal tambahkan tombol Control di depannya.</p><p></p><p>Kesimpulan:</p><p></p><p>Icon B, I, dan u pada microsoft office berada pada menu bar Home yang berguna untuk memformat tebal, miring dan garis bawah pada teks.</p><p></p><p>maaf kak yang X2 saya gak seberapa tahu. Kak ini sudah saya jelaskan dengan lengkap. Semoga bermanfaat kak. </p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tipe-masyarakat-menurut-selo-soemarjan-866",
            "question": "3 tipe masyarakat menurut selo soemarjan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menurut Selo Soemardjan, Kelompok sosial merupakan merupakan\u00a0perwujudan dari kehidupan bersama pergaulan hidup yang sangat beraneka ragam.\u00a0Selanjutnya menurut Selo Soemardjan, kelompok sosial dinyatakan bahwa contoh sederhana dalam Kelompok sosial diantaranya\u00a0adalah keluarga, organisasi di berbagai lapangan kehidupan baik itu dalam segi ekonomi, politik, kesenian, keagamaan, serta masyarakat-masyarakat setempat seperti ketetanggaan, desa, kota dan lain sebagainya.</p><p>Tambahan menurut Selo Soemardjan, kelompok sosial terdiri dari dua bentuk, yakni:</p><p></p><p>Kelompok sosial tidak teratur</p><p></p><p>Kelompok sosial teratur</p><p></p><p>1. Kelompok Sosial Teratur</p><p></p><p>Kelompok sosial tidak teratur adalah kelompok sosial yang cenderung tidak terstruktur, terbentuk tanpa rencana, para anggota umumnya tak sadar menjadi anggota dari kelompok tersebut dan tak memiliki kaidah tertentu.</p><p>Contoh kelompok sosial yang tidak teratur adalah Kerumunan atau Crowd. Kerumunan adalah suatu perkumpulan antara diri sendiri dgn orang banyak yang dapat menimbulkan sifat positif atau negatif</p><p></p><p>2. Kelompok sosial tidak teratur</p><p></p><p>Yang kedua adalah Kelompok sosial teratur. Kelompok sosial ini merupakan kelompok yang sengaja dibuat serta memiliki aturan-aturan yang tegas didalamnya.</p><p>Salah satu ciri-cirinya adalah memiliki program kegiatan yang terus menerus dalam pencapaian tujuan yang jelas. Dibagi atas:</p><p></p><p>In-group dan Out-Group. Pengertian In group kelompok sosial dimana individu mengidentifikasikan dirinya sendiri. Adapun pengertian Out-group dapat Dikelompokan pada individu sebagai lawan dari in group.</p><p></p><p>Kelompok Primer dan Kelompok Sekunder. Kelompok Primer merupakan \u00a0kelompok dimana para individu saling mengenal satu sama lain dan berinteraksi secara pribadi serta sifat interaksinya bersifat tatap muka Contohnya adalah karyawan dalam suatu perusahaan. Sedangkan Kelompok Sekunder: Kelompok ini kebalikan dari kelompok primer, yang dimana hubungan sosial diantaranya tidak begitu baik atau langgeng.</p><p></p><p>Paguyuban dan Patembayan. Paguyuban merupakan kelompok yang Ikatannya berupa ikatan batin memiliki sifat yang ilmiah dan kekal contohnya seperti hubungan antar suku atau ras. Sedangkan patembayan: suatu hubungan kelompok yang bersifat kontraktual atau berdasarkan perjanjian. Contoh: Perjanjian suatu perusahaan.</p><p></p><p>Formal dan informal:\u00a0perbedaan di keduanya adalah pada letak penyusunan koordinasi. Di dalam grup formal terdapat kelompok, seperti ketua, wakil, sekretaris. Kesimpulannya, grup formal \u00a0memiliki koordinasi tersebut sedangkan informal tidak.</p><p></p><p>Membership group dan Reference Group. Membership Group merupakan adanya suatu individu secara fisik menjadi kelompok tersebut. Sedangkan di dalam Reference group, \u00a0individu tidak tercatat secara fisik dalam suatu anggota atau kelompok untuk membentuk kepribadian setiap anggota yang terdaftar secara fisik. Contohnya fans klub.</p><p></p><p>Pelajari Lebih lanjut tentang kelompok sosial</p><p>Jelaskan perbedaan kelompok sosial teratur dan tidak teratur!</p><p>brainly.co.id/tugas/450253</p><p>kelompok sosial teratur dan tidak teratur</p><p>brainly.co.id/tugas/15561533</p><p>Pengertian crowd/kerumunan</p><p>brainly.co.id/tugas/7764851</p><p></p><p>__________________________</p><p></p><p>Detil Jawaban</p><p></p><p>Kelas : SMA kelas XI</p><p></p><p>Mapel :Sosiologi</p><p></p><p>Kategori : Bab 1 - Struktur Sosial dan Diferensiasi Sosial</p><p></p><p>Kata kunci : Kelompok sosial menurut menurut selo soemardjan</p><p></p><p>Kode: 11.20.1</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-individu-dan-masyarakat-pada-dasarnya-dapat-dikelompokka-658",
            "question": "Hubungan individu dan masyarakat pada dasarnya dapat dikelompokkan kedalam tiga pendapat    yaitu (1) masyarakat yang menentukan individu, (2) individu yang menentukan masyarakat, dan \r\n (3) individu dan masyarakat saling menentukan. Jelaskan maksud ketiga hubungan tersebut dan \r\n berikan contohnya masing-masing!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf saya tidak bisa menjawabnya </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sy tidak bisa menjawab ny</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sampai-sekarang-masih-banyak-anak-jalanan-dan-terus-berta-518",
            "question": "Mengapa sampai sekarang masih banyak anak jalanan dan terus bertambah,apa yg menyebabkan hal tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>kesulitan ekonomi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap klo salah bestieh:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p> Ada beberapa hal yang dapat menjadi penyebab munculnya fenomena anak jalanan, yaitu: </p><p>1.Modernisasi, industrialisasi, migrasi, dan urbanisasi menyebabkan terjadinya perubahan jumlah anggota keluarga dan gaya hidup yang membuat dukungan sosial dan perlindungan terhadap anak menjadi berkurang</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>jangan lupa follow ya :)</p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik :)</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-dari-penelitian-sosial-924",
            "question": "Jelaskan pengertian dari penelitian sosial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian Penelitian Sosial</p><p>Soejono Soekamto, seorang sosiolog Indonesia, mendefinisikan penelitian sosial sebagai penelitian yang bertujuan mempelajari satu atau beberapa gejala dengan jalan analisis dan pemeriksaan yang mendalam terhadap fakta masalah yang disoroti dan kemudian diusahakan pemecahannya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan Sebagai Berikut :</strong></p><p></p><p><em>Penelitian sosial adalah istilah yang digunakan terhadap penyelidikan-penyelidikan yang dirancang untuk menambah khazanah ilmu pengetahuan sosial, hubungan antara dua atau lebih gejala sosial, atau praktik-praktik sosial dengan cara metodologi ilmiah. </em></p><p></p><p><strong>Semoga Membantu \u2728\u2728\u2728</strong></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-menghayati-lagu-adalah-merasakan-dan-meresapi-keindahan-lagu-y-578",
            "question": "7. Menghayati lagu adalah merasakan dan meresapi keindahan lagu yang kita dengar. Menghayati    lagu dapat dilakukan dengan beberapa cara Sebutkan 3 cara untuk menghayati lagu yang baik!\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nMohon bantuannya ya yang bantu aku aku akan follow kalian yang menjawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menghayati</p><p>lagu dapat dilakukan dengan beberapa cara Sebutkan 3 cara untuk menghayati lagu yang baik</p><p></p><p>1.memutar lagu secara berulang-ulang</p><p>2.memahami isi yang ada dilagu</p><p>3.mengekspresikannya isi lagu</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. pastikan kalo kamu ngerti sama bahasa lagunya</p><p>2. dengerin kata perkatanya</p><p>3. denger alunannya. apa lagi sedih ato lagi happy ( kecuali di genre tertentu) </p><p>4. ga usah terlalu meresapi kalo lagi galau. nanti over thinking </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-kehidupan-sehari-hari-benda-yang-ada-di-sekitar-kita-sudah-950",
            "question": "Dalam kehidupan sehari-hari, benda yang ada di sekitar kita sudah memanfaatkan gaya magnet",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pintu kolkas,telepon,bel listrik,pengeras suara, montor listrik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>diminta contohnya kan atau yang lain</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}